前國防部副部長主張「借F-35戰鬥機」給台灣

國際中心／綜合報導

共機頻擾台之際，外媒報導，美國前國防部副部長布萊恩（Stephen Bryen）認為，雖然日前美國首次在斷交後派遣高層閣員訪台是個積極作為，但台灣仍需美方做出更大的承諾，而承諾的關鍵要素可能是提供F-35隱形戰鬥機給台灣。

根據美國媒體《新聞週刊》（Newsweek）日前報導，布萊恩指出，目前美國限制出售這些戰鬥機給台灣，有部分原因是對台灣空軍的飛行能力感到擔憂，另一部分是出於對中國政府反應的擔憂；而這些擔憂，可以透過美國培訓台灣飛行員並讓F-35待命，待至緊急狀況再轉移來台灣；至於政治問題，解決方法建議可以是讓美國擁有一支F-35的後備部隊，並隸屬於台灣或租給台灣，因為該部隊將會有應對中國大陸能力。不過布萊恩（Stephen Bryen）也同時指出，如果美國做出這項決定將考驗美國和台灣的勇氣，但若提出如此的美國計畫，也將有助穩定東亞的安全。

而該報導稱，台灣現階段並沒有隱形飛機，台北目前有140架舊的F-16飛機正在升級中，未來將獲得66架更現代化的F-16V（毒蛇）噴氣式飛機，其雷達特徵更小。但F-16V要到2026年左右才能交付，同時這也意味著至少在接下來的5年中，台灣將不得不依靠老式飛機。若計畫如原定日程完成，台灣將於今年底擁有50架升級的F-16。

F-35「閃電II」（Lockheed Martin F-35 Lightning II）此機種主要用於密接支援、目標轟炸、防空截擊等多種任務，並因此發展出3種主要的衍生版本，包括採用傳統跑道起降的F-35A，短距離起飛／垂直起降機種F-35B，與作為航空母艦艦載機的F-35C。而報導中表示，F-35B能夠超音速短距起飛且垂直著陸的隱形飛機，非常適合台灣，並有足夠的保護島範圍。美國海軍陸戰隊已經擁有總部位於日本岩國的F-35B，並擁有包括沖繩島在內的跳島戰略，如果發生衝突，支持和未來與台灣的互操作性將成為重要的選擇。而我國在2018年確實曾向美國提出採購F-35B的需求。

其實如急既話直接借支F35飛行中隊會好d